未補地價居屋轉名比子女

是咁的
阿媽想將名下唯一既未補地價居屋物業轉比個仔
想問下洗唔洗補地價或者比咩印花稅？
個仔係乜春都無既廢青

個單位連埋老豆一家三口住左廿幾年
房委會唔會唔批轉名架

已知轉名係要有特別原因 可唔可以老豆老母搬出去 跟住轉名比個仔

(C) 因結婚搬走與配偶同住而將業權轉給其他家庭成員；

唔得除非死左

咁我又想問假設老豆老母離婚
仲有冇機會轉名比仔女？

死左可以免費轉

除非夠65歲或者有危疾啦，否則都唔俾轉名。

或者你補地價買左佢囉。

轉名黎做乜 遲早都係你既
你又繼續擁有首置呢個機會

人既野好難講，點知兩老會唔會突然耍花槍離婚，或者有其他兄弟姊妹走出黎同你爭層樓架。

上邊全部9up 你可以去房委會申請change of ownership 就得 但你成為左業主會當享有左房屋福利

唔該晒上面咁多位巴打
岩岩律師提左一樣野 叫做印花稅
有無辦法唔比又轉到名

冇
轉讓業權點都要俾
不過你留意下俾幾多先
按留樓值計算

咁律師有冇話你兩老轉左名後
佢地可以再抽過屋
照理應該不可以
一生人只可以享用一次房屋政策

on 9 9 , 有律師畀意見你上嚟問乜鳩 ?

兩次唔係話唔得，不過要子女本身已有居屋，就可以父母死左都可以免費再轉名落一個子女度，該名子女變相有兩間居屋。

I mean 兩老轉完名俾子女
自己再岀去抽
有平安紙寫落
係可以繼承俾子女
不過印花税都係需要的 好似係